奴工署：員工被強制檢疫（但無確診）唔當病假，要扣大假

【武漢肺炎】強制檢疫14天冇確診不獲病假！勞工處僅籲僱主彈性處理「缺勤」

武漢肺炎疫情持續擴大，勞工處因應疫情近日發出一份新指引文件，解釋僱主和僱員在《僱傭條例》下的責任及權利。該份由勞工處勞資關係科發出的文件中，明確表明即使僱員被要求強制檢疫而缺勤，僱員需要染病才可獲得病假；至於僱員沒有染病，政府只「鼓勵」僱主彈性處理，以在家工作或視作放取有薪假代替。職工盟主席吳敏兒批評，強制檢疫非僱員所樂見，若僱主扣大假或扣薪，對員工絕不公平，她亦擔心勞工處的指引不清晰，會徒添勞資爭拗。

全文link：

呢個政府有無做過任何好事?

我係員工既話 點都會返工
人地問就話 公司話唔返當我no show
所以我返黎

答案係無，話明奴工處

呢啲就真係要立緊急法啦屌：強制檢疫返唔到工可當病假處理

我甚至懷疑正苦想十八區播毒

最後搞到啲人逃避檢疫一＞社區大爆發

無錯，一定要返工！

叫醫生寫返病假紙唔得咩

濕尻腦細

我真係好鐘意返工嫁
到時專登入老細房開下會，關心下佢

無病醫生開唔到病假紙

根本就係
病毒止暴制亂
人地深圳全部封
出街就係犯法
香港全部玩自律
等人個個都驚唔撚敢出黎

如果有問題嘅話直接上勞工署行個圈問下會好啲

咁我番工啦

Fair d 出5分4糧

不過一月已經講緊有疫情 個陣仲番大陸係抵
個班先抵佢地自己扣假獨留家中
而係香港個班 比人傳染既先無辜

咁咪去返工囉 睇下邊個驚d

真係痴線
咁樣梗係公司要照出糧啦
公司有責任保護員工
政府都唔知諗乜

照返工播毒，理撚你全家全國中晒毒 要死都攬撚緊你，我有事你地都唔會好過

既然係咁就要盡番僱員應有嘅責任準時返工

叫咩勞工署
叫僱主署嘛

有病就真係要返工
睇吓到時候邊個慘

一人染病
全公司染病
全公司經濟停頓
全公司嘅清潔要做一次

中左都照返工，報仇公司